12歲以上罪犯當成人判刑

12歲以上罪犯當成人判刑

要聞

陸偉雄

【律師之言】
入世未深的青少年誤信不法分子的謊話，以為自己未成年，即使被捕只會輕判，大律師陸偉雄表示，12歲以上青少年違法，與成年人判刑一樣。陸解釋，10歲以下兒童，因思想未成熟，很難確定他們有犯罪意圖，所以沒有罪責，10歲至12歲間屬於極度年輕人士，法庭會因應其年幼而獲得減刑，但12歲以上青少年，思想與成年人差不多，量刑一樣。

罪成可判囚30年以上

他稱，對12歲以上罪犯判處成人刑罰，看似不近人情，但其實用心良苦，主要是不想青少年有錯誤觀念，以為年輕就無刑責及輕判，減低他們僥倖心理，今次案件涉及販運高達20公斤可卡因，一旦罪成，判囚可能超過30年。
青協青年違法防治中心督導主任陳文浩表示，留意到近年多了社交網站，聘請青少年帶貨過關，部份青少年為了搵快錢鋌而走險，他提醒青少年運毒是嚴重罪行，隨時前途盡毀。他又說，作為父母應多留意子女，發現子女忽然富貴，宜了解金錢來源。
■記者翁鈺輝

相關新聞

坐豪華過境車來港15歲女扮OL拖篋 為萬元運2,000萬毒品

要聞 4小時前

抵

真係抵死
亂咁識人

但係12歲又唔可以屌閪又唔可以飲酒

雖然佢係抵死

咁12歲以上可唔可以好似成年人咁捐器官?

判30年未45歲

45歲老處

15歲仲有處咩

你估係毒男?

咁美國呢